張超雄倡每機構聘2%殘疾人士

工黨張超雄指出，在香港以外多個地方都有就業配額，規定每個大型企業聘用一定數目的殘疾人士。他稱，不會要求政府一步到位，但首先要訂立一個指標，建議每間公司或機構聘用2%的殘疾人士。

他又指出，於政府機構內工作的殘疾人士為1.9%，但該些殘疾人士並非在職前變成殘疾，而是受聘後，至於非政府機關亦只聘用低於1%的殘疾人士，認為此指標值得關注。

他續稱，樂施會最新研究顯示，個人最低生活工資約57元，認為現時最低工資調整至37.5元太保守，仍不足以維持基本生活，違反最低工資原則。

幫個女搵工啫

使唔使每間公司都請3%南亞人?

逆向歧視健全人士？？

廿四孝老豆

仲有新移民、難民

立法會果2% 係咪就係張超雄

叫個女小心啲

啲南亞狗冇性架咩都食架

佢個女都可以比家用

新移民同難民各請3%

有洞便是娘

又學大陸

垃圾會請咗100%弱智

南亞/殘廢/智障教父

仲學埋左膠

大陸都有?

可能都係個老細自己扮跛

唔係送個女比南亞狗任上咩

你個女都送左出去啦

呢單野政府帶頭做得好好啦, 而家所有局長級既都係殘疾人士, 政府又贏

佢個女

有工翻

成日都要政治正確

新東班含撚怪。

佢啲助理係咪全部disable ?

幫個女搵工？

做雞啦 食屎狗

新東人路過

如果單身計入殘疾，我會支持佢既

其實幫下殘障人士就業好過佢哋留喺屋企又或者喺街到遊蕩
又可以減輕下政府對殘障人士嘅資助 何樂而不為？
點解樓上咁多人反對

記住依度係兒登

立法會請緊啦

每機構應聘50%難民

試過 之前有新聞 不過好玩唔玩 玩C 眼

算啦

咪當嫁女囉

南亞外父

將自己不幸帶俾全世界
痴撚線

佢真係好癲，洗人錢唔駛本

強制請人，不如直接送錢比佢地

請返黎仲要俾位佢坐

張超雄係死罪
其他議員提議都仲有得諗

屌 公司成班腦殘仲唔夠?

南亞狗：你有冇諗過我感受

叫佢起返個難民營先啦

痴撚線

請班弱智返嚟
挽下手要正常人ot幫佢哋執屎

支持電動輪椅做順豐

Positive Discrimination

冇左另一半 絕對殘廢啦

右手用得太多
大過左手

較返深d膚色就更加正

大把支那傷殘落嚟搵食

好事來
都係一百個人先請兩個殘疾人士
唔好盲反

張超雄幾撚時死呀仆街

中小企有咩工種啱殘疾人士

政府帶頭做起 98%官都係腦殘

點解唔係50%。
咁先公平

張超雄倡每機構聘2%殘疾人士

下一波就5%新來港人士,5%非土地人
本地人會好難搵工, 所謂弱勢好容易讀HKU,入大公司/政府

如果殘疾人士係勝任果分工，相信出低少少都會有人請

如果強制要請，等於請佢地返去坐

立例以後員工結構如下：
Les 10%
Gay 10%
Bi 10%
Tran 10%
Queer 10%
蝻 10%
蝗 10%
殘疾 10%
白卡 10%
其他 10%

叫d選民唔好再投佢
仆街黎

其他

做過政府請n仔，有殘疾人仕申請就麻鳩煩
請個文員仔要打字既，佢自己隻眼又睇唔到野咁濟都要申請
個打字測試仲要特登去啲盲人協會，搞一大輪最後放飛機
仲有次in個輪椅既，有條通道唔夠位過，已經即刻搵人執位，屌佢老母仲要投訴我地岐視佢
最撚慘係啲精神病既，入到黎in又係度鳩up，in完話走又唔肯走

呢啲就係一定要優先請殘疾人既後果

下届要全力狙擊佢

請4%難民

邊度搵咁多殘疾人士

唔駛擔心，佢下一步就會提出，一樣一樣黎

蝻狗之父

而呢班弱勢一R到就會年年要求增加配額
唔好睇少呢10%,絕對係關愛座,IN達如果唔夠弱勢 IN肥英文都照請

殘疾比較輕微仲可以同一般人搶果90%位

紮鐵 搬貨 運輸 地盤點請殘障

香港根本無2%工作人口傷殘
有唔少係綜援扮顛拿白卡呃津貼,公務員無得升就拿白卡射波

到時就大把CASE自己IN得衰就話你公司歧視傷殘

派傳單清潔辨工室助理大把啦

咁快幫個弱智女搵定後路呀

大機構真係要啦 1%都好 搵幾十憶返個回饋社會

公司已經起碼請左20%腦殘人士啦 仲想點

立法會使唔洗有2%議員係弱智？

政府高層已帶頭聘請100%弱能人士

好似係

張超雄真係壞事做盡

好心班友唔好咁撚痴線啦
請完傷殘人士 又好難比多d野佢做
變相加重其他員工既工作量
等等比得多野佢地做 又話唔撚公平 講錯一句野 又話歧視
唔洗去到坐輪椅 淨係隻手發唔到力 都已經夠話好多野做唔到啦
做唔到 又坐係到做埋輕鬆野 跟住所有工作量係其他人員工眼中係不變 咁變相請個人返黎 係比其他人歧視？

香港腦細咁度縮

唔通會請多個人咩
咪又係叫埋你做

等佢個女有工做

按部就班

已經請咗100%

我機構有10個人，有兩個殘疾人士
一個佔8%、一個佔2%，其餘9個每個佔10%
已乎合張生既要求！

分分鐘叫是但一個員工去扮腦殘黎話已經請左傷殘人士

腦細 : 我個腦仲細過張超雄, 仲唔係腦殘

計埋腦殘果班咪超曬額囉

比你講左先

傷殘普遍工作能力一定係廢過正常人
正如dse 30分普遍工作能力一定勁過0分
點解人地d機構要就你地殘廢人士，從而降低工作效率、減少盈利？

做議員係咪腦殘就做得？
咁我諗左先 入去9up 9屌 又袋十萬

南華應該要請兩個跛既球員囉

conflict of interest

雖然我都想認同你
但真係見過唔少 高分低能既人
就升係學生 都有唔少高分低撚 死問難問咁去問個阿sir拎tips

普遍呀大佬，舉極端例子有咩意思

成個飯民有份

你都痴孖筋張狗雄

有手有腳都會比人話廢人 仲要搵多2%真係廢既返黎

殘疾人士做唔哂啲要其他人執手尾，變相加重工作量

張超雄係咪想迫死全港打工仔先安樂

已經日日有自殺新聞，重要加多腳

立法會都做左好榜樣
100%殘疾人士

以前政府攪的計劃

係你願意請特殊人士,政府就貼人工
現在張超雄就鬥9商家

仆你個街

開公司做生意 唔係開善堂喎
如果係NGO/政府 我冇意見

立法會智障比率100%，薪高糧準，乜都唔駛理齋舉手就得

呢個 post 殘疾人士聘請率達 98%

笑左

殘障唔緊要，我都見有身體殘障嘅人返工，都係正常人

但問題係，有唔少身體殘障得嚟做野係廢呢

惡撚過共產黨

左膠避難所

笑埋右

但係如果用比例計，正常嘅人做嘢係廢嘅比率一定高好多

法國德國有類似政策 連工人權益落後既內地都有 香港係呢方面既政策真係唔掂

咁你都唔好返工，廢事拉高個 curve

香港連最高工時都冇
就搞埋d花邊野
抵收皮啦

香港勞工權益已經係極之差
有咩都係應該立左保障現時員工既法例先
例如標準工時

走去迫人請弱智 一陣請少左人我OT仲多左
我做乜要撐

本身想入黎咁留言
點知第一個已經係

因為政府想商界幫手養人

可以請夠某%就減利得稅

我果間公司得5個人

果2%夠唔夠我請個殘疾人隻斷手?

司馬昭之心

叫人請就咁易
見識過一個工作地方, 請精神康復者, 班老細又大愛上身, 結果康復者返工唔做嘢, 做又做錯嘢, 話佢, 一係就發癲, 一係喊咁口, 慢慢冇人理佢, 係OFFICE 變咗比看更 更冇嘢做嘅廢人

叫人請長者, 一陣又轉數慢, 唔肯郁, 又退休金. 長期病患, 點請呀

政府減少左開支一樣唔會增加居屋
但公司多一堆做唔到野的人就所有人奶野

成撚日講新加坡
新加坡有無單程證,組屋制度好過香港

永遠好野就唔到香港
衰野就參考國際經驗迫人硬食

屌佢假公濟私想幫個女搵工咋?

點解仲有人投佢

第一，內地好似冇相關法例

第二，香港工人權益一向低過內地

有啲工種其實係 ok，例如幫人碎文件，執下野等等呢啲低技術工作

唔會係 critical 嘅野，但做遲啲都唔會有影響

幾時建議發展商起新樓要分2%俾基層？

新東長毛張超雄范國威楊岳橋，只要係泛民咩撚都啱，相反九西做得差少少連黃毓民都要敗陣。

父愛

btw 多撚謝曬張議員

唔夠膽講全國都有 大城市一定有 第二點我同意 所以係應該要去改善

連台灣最低工資都高過香港

佢搵蝻做佢駙馬架

每間公司應該有10%員工係腦殘，夠晒數啦

佢地同正常人無分別的，應可靠實力應徵，唔應該咁歧視佢地。

公司得一個員工
有咩方法可以整到佢2%傷殘?

我投仲含㗎

票王淪落到輸比游蕙幀都叫差少少？因為選民睇清楚佢係阿爺ge人

秒得靚

東床快婿

唔計游b喎

消防員、民安隊嗰啲點請殘疾人士？

不如唔好搞咁多野
直接比幾件殘疾既 入去立法會做野
再叫佢地直播出黎 多野做&比人話幾句 唔可以當歧視
跟住拎黎做標準就得
唔好撚搞爭唔爭取依類on9遊行啦

莊陳有 之前咪係立法局做

立法會一早過呢個數

大部分都弱智